2FA 既 back up code

大家會唔會真係儲起？放係邊？
- print 出黎收埋？
- 放係自己電腦？
- 放係 cloud?

Password manager

以前唔會，直到有一次電話突然壞咗，乜柒都冇哂之後就會儲起，加密完放google drive

用腦記低
要用果時畫番出嚟

我想像如果我自己既device 全部無哂，要點樣重建番我既 authentication 系統。（It is not a joke, so many people lost their devices, 你懂的) 但又唔會容易畀人一鑊炒起偷哂你既password.

假設 password 己經用password manager 儲起有自動backup. 咁如果backup code 都放埋落去，咁係single point of failure, 如果有人破解左你個password manager 既 master backup, 咁就暢通無阻，失去左2FA 既意義。

我會開VPN, 係incognito mode 開個新google account, 將back up code 放哂落google keep. 呢個account 唔用password manager 唔用biometrric, 唔forward mail 出去，完全同我日常生活割裂，密碼同address 都只在腦中。咁in case 手上所有硬件唔見哂，只要記得password manager 既 master password, 同埋back up code 既 password 就可以重建所有嘢。就算有人爆左入我既機, 爆左入我屋企，都搵唔到我既back up code,

危機就係唔記得左個back up code password, 我會係calendar set 個recurrent task login 入去演習下，以免過一兩年唔記得左個password.
萬一touch wood 唔記得左都可以開過一個account 重新拎過back up code.

咁 password manager 個 backup code 呢

1 password 自己既2FA 直接唔畀back up code ，有人問點解，佢話要back up code 就直接抄低setup 2FA 個QR code 啦。

Password of all passwords 放夾萬

法庭搜令可唔可以強制開夾萬

password manager，vault放dropbox，dropbox開2FA，鎖SIM
要開新device：用舊device入password manager睇dropbox password＋收message＋腦記vault password
冇晒Device：收得皮，因為冇dropbox password，又冇得收message

我就係諗 失去所有device 都可以恢復既安排。。。
呢個係我畀錢用1Password 既原因，係web 都可以check 番password. 我有睇哂佢份white paper， 佢放資料係server 既方法唔係想像中咁得人驚。

我反而覺得冇晒device就乜都冇先感覺安全
因為憑我嘅記憶就可以攞晒所有嘢，證明有人要冒認我都係可行，唔想有呢個情況

我唔知你個方法係咪絕對安全，睇落幾安全，但我都驚會有啲位係我同你都冇諗過，就會出事

veracrypt container

集思廣益